前AV天后引退2年後近況曝 素顏無化妝！網驚：妳是誰？

現年37歲的前日本AV天后吉澤明步（吉沢明歩），自2019年3月正式從AV界引退後，仍活耀於電視節目上亮相，除了開通YouTube頻道外，還正式當起了烹飪老師開設料理教室，並且相當跟上潮流錄製Podcast。最近她更在日本募資網站Campfire上，為他引退後第二本寫真集進行募資，坦言這次不會有太多性感畫面。

▲▼吉澤明步引退2年後，最近正式當起了料理老師。（圖／翻攝自吉澤明步推特）

不知是不是放下女神包袱，最近吉澤明步在社群平台推特上傳了不少素顏照，模樣與她化妝前後可以說判若兩人，完全素顏的她少了妖媚氣質，反而讓人感到零距離感。不過網友反應兩極，有人指她素顏「模樣好正」也有人直接不客氣問：「這個哪位？」讓她的素顏照一度成為熱門討論話題。

▲吉澤明步募資引退後第二本寫真，雖表示不走性感路線但仍反應熱烈。（圖／翻攝自吉澤明步推特）

▲▼吉澤明步貼出多張全素顏無化妝照，讓粉絲們相當訝異。（圖／翻攝自吉澤明步推特）

即便如此她宣告封胸不再走性感路線，不過單憑著她輕熟女仍舊美貌的外型，讓她開始募資不到10日，就已獲得超過150萬日幣（約合新台幣39,7萬元）的資金，她目前在截止前設定為達400萬日圓（約合新台幣105萬元）的目標金額指日可待。

match

影到個額頭咁高嘅

捉～緊～吉澤明步～～
坦～白～流露～～

算係咁

又睇av..

拍左咁多無碼
佢就算有著衫,係我眼中同全裸唔大分別

明明五官仲係似
但點解化咗妝之後成個樣唔同晒

尋覓呢度 果度 google和百度 留下柚木跟松島
捉緊吉澤明步,精液流露 呻吟又叫號
全力 流出 漫天 飛舞

no problem

miss her

明步愈來愈退步

老了

自拍鏡頭影出黎正常都怪怪地

由stephy變左麥美娟

哇素顏怪獸咁

童年回憶無啦

好彩無j 過吉澤

粉紅色lin 紅色閪皮

算係咁啦

以前丁好多

7.5/10

37歲啦 我既青春

一去不返了

但呢個化左妝波

我都唔知佢邊忽掂....惠比壽入面要樣無樣，要身材又無

香港吉澤贏哂

now係

見到親子don 即刻想j

都仲係好正

又掛住佢了

又要打j

原來我一直係j緊個妝

不嬲唔靚

Menu一黎就親子丼

佢個k型波

引退左好似耐不耐都見到佢啲新片既屌 原來係舊

其實唔差。仲好過好多香港女藝人

未丁過
有冇人講下佢點解咁好丁

未落妝啫

雖然假波，但演技係國寶級

收皮啦，有3個波

咁都素顏

明步可否不要老